（戰術討論越王勾踐誅心術

在春秋時期，有一大批人，被稱為死士，用現在的話講，他們就是敢死隊，敢於赴死之人。但死士比敢死隊更敢死。當時的死士大多是是江湖的俠客，他們為了榮華富貴或是報恩，為王侯貴族賣命，從事突擊和暗殺兩種任務。他們為了這些目的願意或者被迫獻出生命，通常在執行任務之前會服毒，例如在牙齒縫中塗上毒藥，一旦不成功會自殺而避免被俘虜。

勾踐想到了這些個人，於是從國內找了一批死士，外加一些本來就是死罪之人，組成了一支隊伍。
集結好了這支死士隊伍，越王勾踐開始向吳軍挑戰。勾踐的死士們排成三行，沖入吳軍陣地。他們可不是去殺人的，而是去自殺的。沖入吳軍陣內的死士，大呼著自刎身亡。都說殺人不如誅心，這死士們玩的就是誅心。

這陣勢想想就讓人發憷，吳兵看得目瞪口呆，不知所措，心生恐懼。越軍就這樣趁機襲擊了吳軍，在檇李大敗吳軍，射傷吳王闔廬。闔廬在彌留之際告誡兒子夫差說：「千萬不能忘記越國。」